民主派：捐薪只助黃圈

民主派：捐薪只助黃圈

梁志祥

【本報訊】行政長官林鄭月娥前日宣佈，她與全體司局長、特首辦主任減薪一成，為期一年後，外界將矛頭指向立法會議員，日前對減薪未有具體回應的民建聯，昨稱正積極考慮減薪建議，又指若制度上不能減薪，則會研究捐薪；民主派重申，他們即使捐薪，也不想交回政府分配，會直接捐助黃色經濟圈。

民建聯考慮減薪

相關新聞：失業零補貼 泛民轟「逼人攞綜援」

民建聯主席李慧琼昨日未有就立會議員減薪表態，民建聯立法會議員梁志祥昨在記者會表示，支持問責官員減薪與民共度時艱，又補鑊稱民建聯正積極考慮會否減薪，但未知立會制度是否容許即時減薪，若不能減薪，傾向捐出部份薪金，稍後建制派議員會再商量。至於捐薪用途，梁補充民建聯議員早前已捐薪金，成立基金支援失業人士，暫時未決定如果再捐薪金是否同樣用作該黨失業基金，但認為失業人士值得幫忙。

公民黨黨魁楊岳橋日前稱對捐薪持開放態度，他昨日認為立會議員減薪或捐薪可以再作討論，但並非必須，楊岳橋又強調即使他們同意減薪或捐薪，他亦不想將議員減薪款項交回庫房變成政府公帑，再由政府分配這筆錢，他直言即使要捐薪，也應由他們決定捐款目標，「我哋都會照顧有需要、參與黃色經濟圈」。

藍屍已經大造新聞